1. Document Object Model(DOM) - програмний інтерфейс, що дозволяє працювати з усіма елементами HTML як з об'єктами: надавати їх властивостей, зчитувати та змінювати значення цих властивостей, видаляти тощо. Те, що для HTML було лише тегом, завдяки DOM стає об'єктом та набуває його характеристик, що робить web - сторінку "живою".Відповідно, ми можемо створювати та оперувати на сайті різноманітними інтерактивними інструментами.

2. Властивість innerText дозволяє додати до HTML елемента текстовий контент (наприклад, "Привіт!" між тегами div). Властивість innerHTML дозволяє розмістити в HTML елементі інший елемент з текстовим контентом (тег <p> з контентом "Привіт!" між тегами div), в т.ч. зберігає пробіли.

3. Звернутися до елемента сторінки можна кількома способами: через його клас, ідентифікатор, тег, атрибут name, місце розташування в DOM. Найбільш поширеним є querySelector() (querySelectorAll() для виведення всіх елементів за вказаним селектором). Він найбільш універсальний - можна знайти елемент за будь-яким його селектором: якщо має клас - за назвою класу, id - id, тегом.
